贊唔贊成中小學教師減薪

重點：而家D教師質素對唔住份人工

我唔係因為教師人工高而咁講，但如果你話我提子佢地鳩教又好pay，咁我同意。醫生雖然人工高，但佢地讀既野做既野總算對得住份糧。教師唔同 首先教育系大多數都係公開試中下遊，質素低，十居其九視個學位為水泡，根本唔係話熱心教育之類。你可能會話其他職業都有依個問題例如醫生，但醫生就算熱誠唔大都有能力搭夠，而依班公開試中下遊既教師？唔係好睇得出 當個老師自己都唔識讀書（考試），你期望佢會教到點樣既學生？ 所以佢地根本唔值咁高人工

如果仲係讀書為考試嘅其實只要補習社就得，唔係學校

我明你講咩 你想講為人師表個D 以我觀察老一輩教文科既老師都比到我呢個感覺 但後生個D連自身道德觀念都好薄弱 都唔使講其他野

要解決你講既問題應該係要加老師人工
加到起薪六萬就自然有勁人狗衝讀教育
你就算減人工依然都只係班讀唔成書既去做

Ied狗
基中教bafs個ied狗

賺下錢之餘仲可以搵下sen出氣

功利D咁諗就諗考試架啦，唔通唔使理現實環境咩。傳道授業解惑 連最簡單個樣都做唔到仲有咩好講

讀真
一個人幾好但佢廢既話一樣玩死學生
自學同補習係唯一出路

我睇法係應該減人工去西走一批呃飯食 無心教既教畜 教師起薪係唔高 但一路教一路跳pt都唔低

曾經教我英文個件辣殺話老師係專業人士
但事實佢比起其他教英文既教師渣好多
唔係靠識人真係don't give a shit

有料都未必做到教畜
一班辣殺老屎忽頂住晒

主要係人既質素

反而應該係提高人工同做老師既資格 屌你個個讀唔成書就做老師 個老師都無料走去教人

咪係
Ied狗first hon都敢出黎教人

香港教師份糧係國際上已經算係數一數二 無必要再加
再加上學生太多 老師就算有心教都管理唔到咁多人
一班40人 有3-4個係度搞破壞已經拖累曬成個進度啦
老師仲要配合埋學校方針 明知自己學生能力唔夠都仲死推死教 啲老師教教下都無癮啦

小班教學啊我要

人工愈低，反而會有更高質素、更有熱誠嘅教師入行？定做緊嘅教師會努力變得更好？
咁全世界行業都應該減薪……

教師又有幾多能力啊
Get+adj點用 佢答我要問prof

你估教師（even無心教嘅教畜）唔想？問正苦啦屌

三大+PGDE嗰啲點睇

勁
無心既緊係唔想
因為冇野可以推卸

人工對唔住佢既質素 減薪有咩問題

冇心話之你harvard啦

下下講個別例子無意思
做得中學老師 我相信差極有限

屌你老母啊
Band3出身入ied
靠關係入返自己學校
點樣勁極有限啊

一間中學有5成有心教既都偷笑
有兩成有料可以還神
有一成係有心有料係可遇不可求

而家教師都唔算高喎，係減都減班高官

班老屎忽都唔叫高人工

其實你針對係學歷、有無心教定靠關係呢個問題先
又拎醫生做例子，無心有能力；又話無心教話之你哈佛……

入職就兩皮幾
跳pt頂5萬
但咩柒科主任個d再高
再咩柒主任又高d

咁要有心定要學歷架

學歷+有心

見過TA都勁過教畜

我唔係基道中學

係囉
佢係申學
我係中學

應該提高請老師既準則
首先收左ied 皮先

其實我好明白你燥啲乜，但加減人工唔係最關鍵，好認真，要由成個制度同架構入手，但你唔你展望呢個正苦會做嘢呀嘛？啲狗官唔日日飛轉日本都偷笑

柒咗，自

係人都知由手法入手先重要
但咪就係有班仆教教畜
尤其長約個班 有d不可一世hea都仆街睇死學校做唔到佢
至少等學生係呢個垃圾制都贏到
有個長約教畜講過
你地冇野輸我有野輸
所以教書hea到仆街

有d教畜連令學生係呢個辣殺制度生存都做唔到

剩係識cut syllabus
然後班學生唔識就屈9班學生差

只係唔想咁煩希望100%2交到差就算

建議一定要具體
第一步炒晒d ied狗先
第二步炒晒d唔係mphil
第三步未諗到

樓主無讀exon咩，incentives matter
當然啦取消永久教炒撚晒老屎忽加多市場嘅競爭，咁就改變到

取消長約

贊成

應該全體-15% 以上

Ied狗減到7000 頂薪1萬
冇mphil減30%
出一個5**加5%
唔係90%拎4就減多10%
逐年累積咁加減就ok

一個人既學識唔關佢地學位事 正路咁睇
但我見親d讀雞科既人都係廢廢地

教畜係咪唔上連登

講起教育 北歐3國出左名教育勁
連教小學果d 都係博士黎
仲要專登再去學幼兒教育 勁多double degree 或者 double master. 而且人工超高 社會地位亦極高
係北歐唔係叻人做唔到老師

香港真係得淡笑

Ied狗：我讀辣殺U但唔代表我唔識教書

係香港唔係無野撈都唔做老師

我見唔少ied 畢業返自己中學教
重要一開波教高form
其實認寶 夠唔夠料架班友

咁不如掉返轉頭睇，讀書勁果d唔肯去教書，所以先益左最bottom果d垃圾

唔係100% 5**就炒曬佢啦

最衰係有啲持住自己係博士碩士好似好有料，但表達能力。。。。

Taught

我吹下水姐
Btw你係咪教畜

份糧用黎受氣架 一對一百怪獸學生+怪獸家長就咁諗都想死

邊行唔洗受氣啊？

鯨大出既臭護都應該要減人工

咁都唔高

點止中學小學

大學果啲都係啦 自己識讚識寫paper唔等於識教既
拎住本書/ppt照讀 洗撚你教咩

不同意

想提升質素，反而要加人工，吸引勁人入行。

你減人工，狗都唔做啦。

Ref: 經濟學原則

大學個啲主要係研究，你吹佢唔漲

老師減既話 唔該減埋護士

膠都廢時比

食撚屎啦教畜 一堆垃圾咁高人工真係唔公平

北歐既話double degrees其實咪講話老師，一般人都好common，因為唔洗比錢讀

嗱 提高入職要求我就好同意嘅
但係咪撚減人工啦 而家已經好慘 TA得萬幾蚊 其實而家入行真係好難

利申 三大畢業做緊TA

支持警察減薪，支持消防加薪！
支持教師加薪

絕對認同

要提高老師水平絕對要加薪，
減薪只會趕走有料嘅人。

係
點樣先可以趕走d員工呢
就係晚晚請佢跳舞 日日請食鮑参翅肚
咁佢就會覺得你想害佢就會自動辭職架啦

Cut 半thx

老師無bonus 無double pay又無al 放假都要帶隊 stand by 我覺得差唔多

雖然的確好多長約教畜好閑 但新一代啲老師好慘嫁 又難入職 又畀人剋扣 又多野做到嘔

本身都係想教書先入行 見到老屎忽我都覺得

利申：三大grad+pgde

減人工就解決到問題
呢個世界就冇炒魷魚啦
你覺得佢做唔到野就減人工
咁政府都咁做
私人公司會點？
成個市場會點？

我唔知你幾大
但我直接同你講
你個idea 好垃圾
顯得你好幼稚

依家有幾多新入職教師份糧係足point架 最有心有火就係新入職 長期被啲老屎忽禁住 比你都無心機做啦
利申：新入職果個就係我

建議提高入職要求，每兩年檢一次，再加高人工 搞到好似醫生咁難入行但高薪

係要利用人望高處嘅心態，
用錢留人，同埋增加競爭。
利用強者將弱者淘汰係最直接嘅方法。

不得返回母校就職
退休年齡逼前
訂製小班教學體制，增加教席
職位愈高，教學審查愈密

停止每日150

Ied每年出產一大堆，夠唔夠競爭

題外話講講理想教育
將band3轉做職場校院，唔想讀無謂嘢不如學職場技能（設計/廚/髮/水電木工/建造）
中學不分banding，有排名（學業，體育各佔半），一律英語教學
雖然依家黎講幾離地

Bafs

ching識野

我個重點係佢地質素對唔住份人工，你就抽住減人工黎無限延伸 你都幾垃圾

我做酒店炒散都比西客屌 又唔見我幾皮野一個月

由此可見就算有學歷都未必教得好，個D連佢地要教既野都未掌握得好既人更加唔使講

你個標題係咩你自己知
如果你真心想表達佢對唔住個人工
你表達能力已經有問題

得啦明哂了
冇咩意思同你傾落去

啲老屎忽 日日上堂9up 不務正業
先要cut 人工

愈減 愈冇勁人去做
而家呢個年代做到一位全職CM位以上教師
其實都要返咁上下料到 不過多無料老屎忽係真

你應該諗下點解好成績既人唔肯去做老師

你D邏輯都幾薄弱 打稻草人打到你咁能樣 係唔係踏親你教畜條尾？

自命清高咁 有屁你就放 無屁你就扯啦
你班教畜就係受氣 人地受氣又underpaid就話無意思傾落去

佢呢d on9應該平時做駁論會寫到對方勁on9然後自己駁完就覺得自己好醒個d type

識有啲老師真係好人
不過大部分就

唔撚認同你又話我係做教師
可以同你講咩姐？
屌你老母呢個世界係非黑即白就好啦
炒散仔

炒得散都知你幾大 咩料啦
上面引咁多野比你諗。一句轉移重點就算鳩數 諗都冇諗
你呢種人 上咁多年網我應唔少
講完一大輪。最後又係潛水。抽番出來再屌。又係發爛咋
冇意思的。你炒番散算啦

我同意 我好敬重我高中中文老師 真係教人點做人 不過真係冰山一角 同埋係學校唔會上到位 得勢個班往往係玩手段既教畜

我都係受老師啟發先想做老師
利申：學生

你咁大個人講野講到一忽忽咁 我係你我接埋一邊唔好出黎獻世啦
入黎柯篤屎扮哂看透世事咁 講野完全無邏輯又話人唔應你 點應你啊你都無腦既

屌你老味自己唔駁人係到話人炒散仔
可以同你講咩姐？
剩係識得係d無意義既point上面無限放大
咩撚野非黑即白笑唔笑死我
蠢又要自大個下真係好麻煩

你上咁多年網D人都唔應你 好心你反省下啦 明明自己講野無logic可言 人地廢能事睬你又以為自己好巴犀 自我感覺良好既廢中

我覺得唔關人工事，係關而家教席事。

啲老師一拎到教席就唔炒得，搞到啲老師冇晒危機感所以唔會求進步
另外又頂住晒啲位，搞到想入行或者入左而又有目標既老師做唔到或者做唔長（學校開唔夠班唔續你contract)

搞到香港教育冇衝激去進步

你岩 鐵飯碗根本養埋班廢人

仲有班辣殺唔鐘意人拎補習材料問教畜野
前題係呢位學生平時認真上堂

呢幾年睇住啲好老師既教學慢慢進步，但係就因為各種原因而做唔長。
真係好撚心up

應該硬性規定啲老師去多次考公開試 唔該考到5*或以上先批准教

我間學校教phy個呀sir一開頭話佢之前拎B 結果後尾話佢AL phy拎C

呃我地都算啦 佢仲要平時上堂唔撚識教書
做題目一黎就問我地班學生點做 一開始仲以為佢係專登咁做 想學生做主導 點撚知佢次次都係咁 後來班同學都覺得佢係唔識做再扮晒野咁問我地

以前我都會私下問佢phy野 結果成日又解答唔到我

一個老師成績又冇 教學實力又冇 憑咩每個月拎幾皮人工？ 屌你老母

收皮啦炒散仔
你炒散行行企企比人睇你唔信眼
唔撚出糧比你呀分分鐘
不如咁啦
你搞個反教師遊行。同教育局去信
呢個係我比你既建議
我真心希望你會做
因為社會會比feedback 你
到時你會明

反教師大遊行
打完稻草人未

佢真係唔係一般on9 佢係好撚認真咁on9

9成9中學雞扮老屎忽 上完通識堂識多兩隻term就係度9up

垃圾。自己應自己

原來唔止on9，仲係盲既

應該炒晒班perm老屎忽佢
全部都contract睇下邊個敢hea教

無撚有錯

正解